% !TeX encoding = UTF-8
%



\newpage



\section{Werkzeuge}
\label{Abschnitt:Programmfehler:Werkzeuge}

Bei der Fehlersuche unterstützen uns mehrere Programme.
Je nach Fehlerklasse (s. \ref{Abschnitt:Programmfehler:Uebersicht:Klassifizierung}) sind verschiedene Werkzeuge hilfreich.



% Manuelle Unterstützung

\subsection{Manuell}
\label{Abschnitt:Programmfehler:Werkzeuge:Manuell}


\begin{description}

	\item[FastStone Capture], \textit{V. 7.7}\hfill
		\\
		\\
		FastStone Capture erstellt Bildschirmaufnahmen. Damit lassen sich Screenshots und Videos von mehreren Fenstern machen. In den Videos werden auch Benutzerinteraktionen eingezeichnet. Gerade bei Fehlern, die sich durch grafisches Fehlverhalten äußern und um diese zu dokumentieren, kommt dieses Werkzeug zum Einsatz. Die Screenshots helfen bei der Fehlerbeschreibung. Zudem lassen sich die Videos - deren Größe wenige MB beträgt - einfach ins GIF-Format konvertieren. Das ist besonders hilfreich, da sich bis jetzt unter GitHub nur GIF-Animationen in die textuelle Beschreibung direkt einfügen lassen. Im Gegensatz zu den anderen Werkzeugen ist diese Software Shareware.
		
		\begin{tabbing}
			Internetseite:
			\= ~ \href {http://www.faststone.org}
		    	       {http://www.faststone.org}
		    \\
		\end{tabbing}
		
		\item[GitHub-Issues] \hfill
		\\
		\\
		Das durch GitHub bereit gestellte Ticket-System nutzen wir zur Fehlerverfolgung. Sämtliche Probleme sind dort unter
		
		\begin{tabbing}
				\= ~ \href {https://github.com/pse-knot/pse-knot/issues}
    	       			   {https://github.com/pse-knot/pse-knot/issues}
    	       			   
		\end{tabbing} aufgelistet.
		

\end{description}




% Automatisierte Überprüfung

\clearpage



\subsection{Automatisiert}
\label{Abschnitt:Programmfehler:Werkzeuge:Automatisiert}



\begin{description}

	\item[Gendarme] \hfill
	\\
	\\
	Gendarme durchsucht anhand von Regeln (Reguläre Ausdrücke) .NET-Code und gibt einen Fehlerbericht aus. Das Werkzeug kontrolliert u. A.:
	\\
	
	\begin{itemize}
	
		\item Code-Style
		\item Code-Conventions
		\item Änderungen, welche die Performance verbessern
		\item ...
	
	\end{itemize}
			
	\begin{tabbing}
		Internetseite:
		\= ~ \href {http://www.mono-project.com/Gendarme}
                   {http://www.mono-project.com/Gendarme}
		\\
	\end{tabbing}
	
	Während der Laufzeit des Projekts liegt der Gendarme-Bericht unter
	\begin{tabbing}
			\= ~ \href {http://www.knot3.de/development/gendarme.html}
     			       {http://www.knot3.de/development/gendarme.html}
     			   
	\end{tabbing} vor.
	~\\
	Gendarme wird unter Ubuntu 14.04 ausgeführt und arbeitet mit den mit Mono 3.2 kompilierten Binaries von Knot3.
	
\end{description}



