% !TeX encoding = UTF-8
%



\newpage



\phantomsection
\label{Abschnitt:Tests:Protokoll:Komponenten}



\subsection*{Komponententests}


Da Komponententests zum Testen bestimmter funktionalen Einheiten des Programms gedacht sind, können wir einen großen Teil unseres Spiels nicht testen, da dieser auf Benutzerinteraktionen wartet oder zum Anzeigen grafischer Oberflächen gebraucht wird. 
Zu diesen nicht von uns testbaren Teilen des Programms zählen in erster Linie alle unsere Widget Klassen, da diese nur bei Benutzerinteraktionen gebraucht werden. Ausserdem gehören auch die Shader Klassen sowie auch unsere Model Klassen zu den ausgeschlossenen Klassen da diese rein für die grafische Darstellung unserer Spielwelt da sind. Der letzte Teil ausgeschlossener Klassen betrifft unsere Screens, die in erster Linie Manager für die in ihnen enthaltenen Widgets sind und je nach Bedarf unsere funktionalen Klassen benutzen um die vom Spiel erforderliche Funktionalität zu gewährleisten.

Die von uns getesteten Klassen umfassen die Daten Klassen, die sich um die Datenstrukturen unserer Knoten kümmern, sowie auch die Klassen, die sich mit dem Speichern und Laden von Dateien wie zum Beispiel den Einstellungen befassen.
Des weiteren testen wir auch noch unsere Mathematischen Klassen.

Um bestimmte Test durchführen zu können haben wir uns sogn. Mock-Objekte erstellt, die meist leere oder mit nur sehr einfachen Daten gefüllte Objekte sind, die von bestimmten Klassen vorausgesetzt werden um diese testen zu können. Wir haben zum Beispiel einen FakeScreen angelegt, der nur dafür da ist, dass die Bounds und ScreenPoint Klassen getestet werden können.

Für das Testen unserer Datenstrukturen haben wir uns einen Knot-Generator erstellt, der mit angegeben Parametern quadratische Knoten erstellen kann, die wir dann durch unsere diversen Tests für Knoten laufen lassen können.

Im Zuge unserer Komponententests ist uns so unter anderem aufgefallen, dass unsere Knoten Laderoutine nur Knoten mit RGBA Farbwerten einlesen kann, nicht aber wie von uns gefordert auch Knoten mit RGB Farbwerten. Da sich aber der Funktionale Teil unseres Projektes auf ein paar Dateisystem-Interaktionen sowie das Laden und Erstellen der Datenstruktur beschränkt ist und das Gros unserer Interaktionen und Manipulationen dieser Strukturen im Laufenden Spiel nur stattfindet, wird sich die Effizienz der Komponententests in Grenzen halten und wir werden definitiv auch User basierte Tests durch führen müssen um die Qualität unseres Programms sicherstellen zu können.

% TODO

%
% Stichpunkte/Sätze:

% Kennzeichnung nicht getesteter Komponenten.

% Zur Strukturierung der Tests spiegeln wir die organisatorische Struktur des Knot3-Projekts, welches den Programmcode enthält. D.h. zu jeder Komponente die wir testen gibt es eine Testklasse im Tests-Projekt. 

% Interessantere Tests beschreiben.
% Zusammenfassung.





